\begin{resume}

  \resumeitem{个人简历}

  1992 年 3 月 26 日出生于 山东 省 曲阜 市。

  2009 年 9 月考入中国矿业大学（北京）机电与信息工程学院，2013 年 7 月本科毕业并获得 工学 学士学位。

  2013 年 9 月免试进入 清华 大学 计算机科学与技术 系攻读 博士 学位至今。

  2016 年 7 月荣获清华大学信息技术研究院 研究生一等奖学金。
  
  2017 年 12 月荣获清华之友-搜狐研发奖学金。
    
  \researchitem{发表的学术论文} % 发表的和录用的合在一起
  
  \begin{publications}
	
	\item \textbf{Lantian Li}*, Zhiyuan Tang*, Dong Wang, Ravichander Vipperla. [*: joint first authors]. Collaborative Joint Training with Multi-task Recurrent Model for Speech and Speaker Recognition. IEEE/ACM Transactions on Audio, Speech, and Language Processing, 25(3): 493-504, 2017. (SCI 期刊，检索号：20171103435900)

	\item \textbf{Lantian Li}, Zhiyuan Tang, Dong Wang, Andrew Abel, Yang Feng, Shiyue Zhang. Collaborative Learning for Language and Speaker Recognition. National Conference on Man-Machine Speech Communication, Springer, 58-69, 2017. (EI 期刊，检索号：20180804812026)

	\item \textbf{Lantian Li}, Dong Wang, Chenhao Zhang, Thomas Fang Zheng. Improving Short Utterance Speaker Recognition by Modeling Speech Unit Classes. IEEE/ACM Transactions on Audio, Speech, and Language Processing, 24(6): 1129-1139, 2016. (SCI 期刊，检索号：20162202438145)

	\item \textbf{Lantian Li}*, Zhiyuan Tang*, Dong Wang, Thomas Fang Zheng. [*: joint first authors]. Full-info Training for Deep Speaker Feature Learning. IEEE International Conference on Acoustics, Speech and Signal Processing, ICASSP, 2018. (EI 会议)

	\item \textbf{Lantian Li}, Dong Wang, Yixiang Chen, Ying Shi, Zhiyuan Tang, Thomas Fang Zheng. Deep Factorization for Speech Signal. IEEE International Conference on Acoustics, Speech and Signal Processing, ICASSP, 2018. (EI 会议)

	\item \textbf{Lantian Li}, Yixiang Chen, Dong Wang, Thomas Fang Zheng. A Study on Replay Attack and Anti-Spoofing for Automatic Speaker Verification. INTERSPEECH, 2017. (EI 会议，检索号：20175204591268)

	\item \textbf{Lantian Li}, Yixiang Chen, Ying Shi, Zhiyuan Tang, Dong Wang. Deep Speaker Feature Learning for Text-independent Speaker Verification. INTERSPEECH, 2017. (EI 会议，检索号：20175204591265)

	\item \textbf{Lantian Li}, Dong Wang, Askar Rozi, Thomas Fang Zheng. Cross-lingual Speaker Verification with Deep Feature Learning. Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2017. (EI 会议)

	\item Dong Wang, \textbf{Lantian Li}, Zhiyuan Tang, Thomas Fang Zheng. Deep Speaker Verification: Do We Need End to End?. Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2017. (EI 会议)

    \item \textbf{Lantian Li}, Renyu Wang, Gang Wang, Caixia Wang, Thomas Fang Zheng. Decision Making Based on Cohort Scores for Speaker Verification. Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2016. (EI 会议，检索号：20170903392222)
	
    \item \textbf{Lantian Li}, Dong Wang, Xiaodong Zhang, Thomas Fang Zheng, Panshi Jin. System Combination for Short Utterance Speaker Recognition. Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2016. (EI 会议，检索号：20170903392130)
	
    \item Thomas Fang Zheng, \textbf{Lantian Li}, Hui Zhang, Askar Rozi. Overview of Voiceprint Recognition Technology and Applications. Journal of Information Security Research, 2(1): 44-57, 2016.
		
	\item \textbf{Lantian Li}, Dong Wang, Chao Xing, Thomas Fang Zheng. Max-margin Metric Learning for Speaker Recognition. International Symposium on Chinese Spoken Language Processing, ISCSLP, 2016. (EI 会议，检索号：20172303743593)
	
	\item \textbf{Lantian Li}, Dong Wang, Chao Xing, Kaimin Yu, Thomas Fang Zheng. Binary Speaker Embedding. International Symposium on Chinese Spoken Language Processing, ISCSLP, 2016. (EI 会议，检索号：20172303743594)
	
	\item \textbf{Lantian Li}, Yiye Lin, Zhiyong Zhang, Dong Wang. Improved Deep Speaker Feature Learning for Text-Dependent Speaker Recognition. Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2015. (EI 会议，检索号：20163702800087)
	
	\item \textbf{Lantian Li}, Dong Wang, Zhiyong Zhang, Thomas Fang Zheng. Deep Speaker Vectors for Semi Text-independent Speaker Verification. In arXiv preprint arXiv:1505.06427, 2015.
		
	\item \textbf{Lantian Li}, Thomas Fang Zheng. Gender-dependent Feature Extraction for Speaker Recognition. IEEE China Summit and International Conference on Signal and Information Processing, ChinaSIP, 2015. (EI 会议，检索号：20160701912172)
  \end{publications}

  \researchitem{发表的其它学术论文} % 发表的和录用的合在一起
  \begin{publications}
    \item Miao Zhang, Xiaofei Kang, Yanqing Wang, \textbf{Lantian Li}, Zhiyuan Tang, Haisheng Dai, Dong Wang. Human and Machine Speaker Recognition Based on Short Trivial Events. IEEE International Conference on Acoustics, Speech and Signal Processing, ICASSP, 2018. (EI 会议)

    \item Miao Zhang, Yixiang Chen, \textbf{Lantian Li}, Dong Wang. Speaker Recognition with Cough, Laugh and "Wei". Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2017. (EI 会议)
    
    \item Zhiyuan Tang, Dong Wang, Yixiang Chen, Ying Shi, \textbf{Lantian Li}. Phone-aware Neural Language Identification. International Conference Oriental COCOSDA, 2017. (EI 会议)
    
    \item Zhiyuan Tang, Dong Wang, Yixiang Chen, \textbf{Lantian Li}, Andrew Abel. Phonetic Temporal Neural Model for Language Identification. IEEE/ACM Transactions on Audio, Speech, and Language Processing, 26(1): 134-144, 2017. (SCI 期刊，检索号：20174404325420)
    
    \item Renyu Wang, Mingliang Gu, \textbf{Lantian Li}, Mingxing Xu, Thomas Fang Zheng. Speaker Segmentation Using Deep Speaker Vectors for Fast Speaker Change Scenarios. IEEE International Conference on Acoustics, Speech and Signal Processing, ICASSP, 2017. (EI 会议，检索号：20172903955248)
    
    \item Askar Rozi, Dong Wang, \textbf{Lantian Li}, Thomas Fang Zheng. Language-aware PLDA for Multilingual Speaker Recognition. International Conference Oriental COCOSDA, 2016. (EI 会议，检索号：20172303739643)
    
    \item Chenghui Zhao, \textbf{Lantian Li}, Dong Wang, April Pu. Local Training for PLDA in Speaker Verification. International Conference Oriental COCOSDA, 2016. (EI 会议，检索号：20172303739642)  
      
   	\item Dong Wang, \textbf{Lantian Li}, Difei Tang, Qing Chen. AP16-OL7 A Multilingual Database for Oriental Languages and A Language Recognition Baseline. Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2016. (EI 会议，检索号：20170903392216)
      
  	\item Askar Rozi, \textbf{Lantian Li}, Dong Wang, Thomas Fang Zheng. Feature Transformation For Speaker Verification Under Speaking Rate Mismatch Condition. Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2016. (EI 会议，检索号：20170903392244)
      
    \item Zhiyuan Tang, \textbf{Lantian Li}, Dong Wang. Multi-task Recurrent Model for True Multilingual Speech Recognition. Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2016. (EI 会议，检索号：20170903392241)
    
    \item Zhiyuan Tang, \textbf{Lantian Li}, Dong Wang. Multi-task Recurrent Model for Speech and Speaker Recognition. Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2016. (EI 会议，检索号：20170903392120)
    
    \item Linlin Wang, Jun Wang, \textbf{Lantian Li}, Thomas Fang Zheng, Frank K.Soong. Improving Speaker Verfication Performance against Long-Term Speaker Variability. Speech Communication, 79:  14-29, 2016. (SCI 期刊，检索号：20161102110496)
    
    \item Thomas Fang Zheng, Askar Rozi, Renyu Wang, \textbf{Lantian Li}. Overview of Biometric Recognition Technology. Journal of Information Security Research, 2(1): 12-26, 2016.
      
  	\item Hongcui Wang, Di Jin, \textbf{Lantian Li}, Jianwu Dang. Community Detection with Manifold Learning on Speaker i-vector Space for Chinese. INTERSPEECH, 2015. (EI 会议，检索号：20160902029153) 
     
    \item Thomas Fang Zheng, Qin Jin, \textbf{Lantian Li}, Jun Wang, Fanhu Bie. Overview of Robustness Related Issues in Speaker Recognition. Asia-Pacific Signal and Information Processing Association, Annual Summit and Conference, APSIPA ASC, 2014. (EI 会议，检索号：20151900830379) 
     
    \item Jun Wang, \textbf{Lantian Li}, Dong Wang, Thomas Fang Zheng. Research on Generalization Property of Time-Varying Fbank-Weighted MFCC for i-vector Based Speaker Verification. International Symposium on Chinese Spoken Language Processing, ISCSLP, 2014. (EI 会议) 
             
  \end{publications}

  \researchitem{出版的专著} % 有就写，没有就删除
	\begin{achievements}
		\item Thomas Fang Zheng, \textbf{Lantian Li}. Robustness-Related Issues in Speaker Recognition. Springer Briefs in Electrical and Computer Engineering, Signal Processing, DOI 10.1007/978-981-10-3238-7, 2017.
	\end{achievements}

  \researchitem{颁布的国家发明专利} % 有就写，没有就删除
  \begin{achievements}
  	\item 郑方, \textbf{李蓝天}等. 声纹模型自动重建的方法和装置. CN104616655A. (中国专利公开号)
  	\item 郑方, \textbf{李蓝天}等. 语音重放检测方法和装置. CN105702263A. (中国专利公开号)
 	\item 郑方, \textbf{李蓝天}等. 语音密码的认证方法及系统. CN106782572A. (中国专利公开号)
 	\item \textbf{李蓝天}, 王东. 一种说话人确认方法及装置. CN107146624A. (中国专利公开号)
  	\item Zheng Fang, Wu Xiaojun, \textbf{Li Lantian}, et al. Dynamic Password voice based identity authentication system and method having self-learning function. WO2016123900A1. (国际专利公开号)
  \end{achievements}



  \researchitem{参与的科研项目} % 有就写，没有就删除
  \begin{achievements}
    \item 国家973计划项目: 互联网环境中文言语信息处理与深度计算的基础理论和方法 (No. 2013CB329304).
    \item 国家自然科学基金项目: 说话人识别中时变鲁棒的声纹特征研究 (No. 61271389).
    \item 国家自然科学基金项目: 语音识别中的稀疏性深度学习 (No. 61371136).
    \item 国家自然科学基金项目: 多少数民族语言连续语音识别方法及应用 (No. 61633013).
  \end{achievements}




\end{resume}
